【食草啦屌你老母】上月警告可能出現糧食問題後 中國突要求養豬飼料少用玉米

中國政府上月警告當地可能出現糧食問題後，農業部門近日發布通知，要求在動物飼料中減少玉米和豆粕用量，促進飼料糧「保供穩市」。

美國之音報導，中國媒體近日刊出農業部畜牧獸醫局下達的《飼料中玉米豆粕減量替代工作方案》，其中提到工作的目標是「充分挖掘利用現有飼料資源，建立精准的營養價值參數優化調整飼料配方結構，構建具有中國特色的多元化料配方體系，降低料中玉米、豆粕占比，為保障飼料糧供需平衡、穩定糧食安全大局提供有力技術支撐」。

《方案》提到，需要建立新的飼料糧配置技術體系，分別制定利用「稻穀、小麥、雜糧、薯類、雜粕和其他農副產品等原料」替代玉米、豆粕的飼料配方調整方案。

《方案》還說，需在4月底前完成「技術體系集成與示範推廣工作方案」，確定示範企業，並在年內組織開展示範推廣。

彭博社報導指出，因為對動物飼料、食用油和工業產品的需求均超過了中國自身的生產能力，所以中國對玉米和豆粕這兩種大宗商品的購買量都達到了創紀錄水準。

報導還說，中國正在通過增加對農民的支持、提高生產率和減少浪費等方式來解決這個問題。

根據資料，中國2020年1月到12月的糧食累計進口突破了1.4億噸，同比增加超過3100萬噸，糧食進口量同比增加了約28%。

就在一個月前，中國發佈了第19份指導三農工作的中央一號文件，這份文件中也強調了糧食安全問題，引發了一些人對糧食供應及安全的擔憂。

有專家預計，到2030年，中國的糧食需求總量可能將達到高峰，對玉米的需求或將超過3億噸，對大豆的總需求量也將接近1.2億噸。

據路透社報導，美國農業部（USDA）星期二表示，中國簽訂了自1月以來規模最大的一筆美國玉米採購訂單。

《華爾街日報》日前也報導指出，受美中貿易戰影響的美國農夫，在2020年兩國達成「停火協議」後，再次賺到盤滿鉢滿。中國再次成為美國農業的主要客戶，對中農產品出口增至5,550萬噸，佔所有農產品出口的四分之一，購買量更勝從前。美國農業部官員預計，來自中國的需求將持續增加。

根據美國農業部數據，中國農民正在「鬥快養豬」，美國運到中國的黃豆，出口量按年增加53％，總額創出史上第二高，佔全部黃豆出口量超過一半；而玉米出口更增加了超過20倍，創歷史新高。（國際中心／綜合外電報導）

再唔係樹根都得

中國求美國賣多啲粟米把啦

我勸中國都係管好自己人權問題同內政先, 唔好亂咁干涉他國內政

唔想買咁多美國粟米，但唔食粟米食屎呀？

誰來養活支那？

如果中国人食草，點解中国豬可以食粟米

中共想用自己國內能生產的雜糧替代

但問題係 揀得玉米肯定係最好最抵的選擇先會咁揀佢 唔係話中共想變就變

其實養少豬咪得
豬飼料成本咁高
其他國養家養少左好多豬
轉去養鴨鵝 比較合符利益

可能又有糧倉火燭新聞出黎

唔好塞人食豬都慳好多啦

講落就好聽，中國自己植物蛋白質供應都唔夠，仲想夠雜糧養豬？
搞得掂就唔駛依賴美國~